<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[MyArching #ProgettoLAgo]]></title>
        <description><![CDATA[MyArching #ProgettoLAgo]]></description>
        <link>http://lago.property/</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 06 May 2018 23:30:52 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="http://lago.property/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sun, 06 May 2018 23:30:50 GMT</pubDate>
        <item>
            <title><![CDATA[L’aspetto emozionale]]></title>
            <description><![CDATA[<h1>L’aspetto emozionale</h1>,<img src="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/the-grid-img/p/617617306e3098b65c5a6ed744f8a7cbc5871e03.jpg">,<h2>L’Ago, un borgo pieno di magia…</h2>,<p>L’Ago, è un piccolo borgo di origini medioevali arroccato su di un cocuzzolo  al centro della valle. Se lo conosci, probabilmente è perché in questo borgo ci hai vissuto, lo hai amato e continui a farlo, altrimenti è difficile che tu lo abbia potuto apprezzare. Lo scopo di questa  comunità è far sì che questo bell’esempio di vita sociale e tesori della tradizione amalgamati da una architettura contadina orgogliosa e semplice, possa proseguire a vivere in armonia nel futuro e nella natura. </p>,<p>Sarebbe bello poter  mantenere vivo L’Ago, senza stravolgerne tempi e ritmi, perché sono quelli che ne scandiscono la differenza con i luoghi più affollati della costa. </p>,<p>Vorremmo portare persone che lo vivano e che lo possano scoprire, rispettando la sua tradizione, le sue forme e i suoi tempi, restaurare i molti immobili attualmente senza una destinazione, per ridare nuova vita all’impianto urbano esistente. </p>,<p>Sarebbe bello se i giovani, e i meno giovani, la comunità tutta che ancora vive a L’Ago, o lo vive durante il periodo estivo, potesse trovare una fonte di reddito e lavoro proprio nel paese che ama. </p>,<p>Sarebbe bello se si potessero restaurare gli immobili e aumentare il loro valore senza dover impegnare i risparmi ma si potesse gestire l’investimento necessario in modo intelligente, facendo in modo che finalmente le molte case in vendita e invendute da molto tempo trovino un acquirente. </p>,<p>Sarebbe… ma cosa manca perché si possano tramutare in “fatti” questi concetti affinché il proposito si possa realizzare? </p>,<p>Il progetto proposto da MyArching è lo spunto per la comunità locale per  far si che  ciò avvenga.</p>,<h2>Cosa ha proposto lo Staff MyArching?</h2>,<iframe src="https://the-grid.github.io/ed-location/?latitude=44.228411022308&longitude=9.675607681274414&zoom=14"></iframe>,<p><a href="http://costumer.myarching.link/staff" title="">MyArching</a> è un insieme di professionisti che ha costruito un rapporto di collaborazione  con gli abitanti e proprietari immobiliari di L’Ago attivando un progetto partecipato e condiviso per la riqualificazione del borgo ed il recupero abitativo dei tanti immobili non più vissuti e abbandonati. Il progetto si impernia sul restauro delle case per renderle parte di un complesso turistico ricettivo che coniughi diversi tipi di ospitalità: dall’albergo diffuso agli alloggi B&amp;B condividendo servizi comuni e permettendo ai proprietari una gestione del patrimonio immobiliare che sia fonte di reddito per la comunità ed i proprietari immobiliari. Obiettivo è quello di aumentare la visibilità e il valore sul mercato immobiliare degli immobili attualmente in vendita e dei terreni agricoli e boschivi che erano la struttura produttiva  su cui il borgo fondava la propria vita perchè il recupero dell’ambiente e delle prerogative agricole e naturali della zona è funzionale anche all’attività sociale che deve proprio trarre da questo l’aspetto differenziante con cui proporsi sul mercato del turismo.</p>]]></description>
            <link>http://lago.property/laspetto-emozionale/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">b170fdca-15e4-43ce-9072-6c5f34be2ba2</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2017 21:13:10 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scoprire i luoghi segreti]]></title>
            <description><![CDATA[<iframe src="https://cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fembed%2Fu5V1R7DsLdw%3Ffeature%3Doembed&url=http%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3Du5V1R7DsLdw&image=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2Fu5V1R7DsLdw%2Fhqdefault.jpg&key=b7d04c9b404c499eba89ee7072e1c4f7&type=text%2Fhtml&schema=youtube" width="640" height="360" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>,<h1>Scoprire i luoghi segreti</h1>,<p>Il turismo che vogliamo portare a L’Ago è un turismo a misura di Borgo perché deve consentire a chi viene a visitarlo di integrarsi nell'aspetto sociale del Borgo. Non si devono tralasciare i fattori ambientali che ne costituiscono la bellezza. I campi, le colline e i boschi che per mantenersi in salute e ameni devono avere  l’apporto antropico che ha contribuito a crearli. L’obiettivo è quello di un turismo sostenibile legato alla manutenzione del territorio e alle potenzialità di un nuovo ritorno alla campagna in una  visione contemporanea.</p>]]></description>
            <link>https://youtu.be/u5V1R7DsLdw</link>
            <guid isPermaLink="false">688d9a98-431c-437a-867b-c1bd79ac089c</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2017 13:31:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La visione economica e tecnica]]></title>
            <description><![CDATA[<h1>La visione economica e tecnica</h1>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/b10ab789-faa5-4511-9361-96ad21d0a746.jpg">,<h2>INTRODUZIONE AL PROGETTO</h2>,<p>L'Ago è un bucolico aggregato di edifici che trae origine all'inizio dell'undicesimo secolo, arroccato su uno stretto cucuzzolo, come accade a molti dei paesi storici inseriti nella bassa Val di Vara, insediati sulle cime dei monti in posizioni strategiche per una agevole difesa e per godere di un salubre clima. La conformazione delle strade poste ad anello e degli edifici costruiti anche con l'intento di fortificare l'abitato ricrea il tipico impianto concentrico con al centro una piazza, caratteristico anche dei centri più grossi posti a fondo valle, sia nell'alta Valle come Il “borgo rotondo” di Varese Ligure oppure la parte storica di Brugnato nella bassa valle. Gli interventi di ristrutturazione del boom economico anni 60 hanno fortunatamente lasciato indenne questo borgo che, fino agli anni 70 del secolo scorso era difficilmente raggiungibile e non aveva particolari peculiarità economiche. Con la conclusione del tratto autostradale A12 e la connessione del tratto fra la Spezia a Sestri Levante e poi, con il successivo collegamento veloce fra l'uscita del casello A 12 di Carrodano e la cittadina costiera di Levanto, si sono poste le condizioni per una ripresa di appeal turistico dell'area della bassa Val di Vara ed in particolare di L'Ago che dista 4 km dal casello suddetto ma si trova in un ramo di valle diverso rispetto a quello dove corre il collegamento autostradale godendo perciò di una quiete inusuale ai giorni nostri pur permettendo rapidi collegamenti con importanti centri di interesse commerciale e turistico. La peculiarità del comprensorio è quella di essere ancora un borgo vivo, nonostante l'abbandono di molte case, ci sono ancora abitanti, e qualche giovane che pervicacemente non intende cedere alle false comodità della vita in aree più urbanizzate e piuttosto intenderebbe sfruttare, ove si presentasse un progetto fattibile, l'opportunità di poter rendere l'abitato una fonte di guadagno, con il recupero del centro storico e della vita agreste e facendo sistema e rete turistica, in equilibrio con la natura, in una visione al passo con le attuali tendenze. La Val di Vara nel suo insieme è nota per essere la “valle del Biologico” e molte attività agricole si sono riconvertite già da molto tempo alla coltivazione biologica e alla protezione delle peculiarità locali. Tale impulso parte dalla alta Valle Vara, dove nel capoluogo, Varese Ligure, sono presenti diverse iniziative culturali ed economiche che ravvivano ogni anno lo spirito ecosostenibile della valle. Quello che si intende proporre con questo progetto quindi è un sistema che, dopo aver focalizzato le caratteristiche del patrimonio immobiliare esistente, le potenzialità offerte per la sua valorizzazione in un ottica di crescita sostenibile dell'economia locale, permetta, attraverso l'investimento immobiliare, anche diffuso in crowdfunding di creare un beneficio sia per la comunità locale sia per gli investitori e consenta la cura e la valorizzazione dell'ambiente ecologico e storico, in un'ottica “Glocal”. Il progetto mira senza costruire nuovi edifici a recuperare i molti disabitati e diroccati coinvolgendo i vecchi proprietari in una sinergica azione di promozione dell'intero comprensorio. L'obiettivo è quello di trovare investitori che anche in forma parcellizzata concorrano alla ristrutturazione di singoli edifici / stanze per poter godere sia in prima persona degli edifici ma soprattutto per lasciarli in gestione a una struttura comunitaria di albergo diffuso che possa quindi gestire il complesso di immobili in modo da renderlo produttivo ed un fattore di reddito per i proprietari e l'intera comunità.</p>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/5b60b308-710d-4394-9c00-cf8e8a532b0a.jpg">,<h2>INTERRELAZIONI E RETI</h2>,<p>Una comunità acquista valore nel momento in cui la si relaziona con le altre comunità e si analizzano le potenzialità che può apportare alla rete umana che la vive. La storia ci insegna che tali gangli sono necessari per lo sviluppo e il mantenimento di una posizione di privilegio e come fulcro interessante per lo sviluppo socioeconomico dell'area. L'evoluzione contemporanea ha aggiunto ai gangli fisici anche le connessioni virtuali e lo sviluppo di valori, paralleli all'economia, ma altrettanto importanti quali la qualità di vita, l'indice di felicità raggiungibile in un determinato ambiente socio-economico e ambientale rendendo tale misurazione più complessa ma anche più attinente alla realtà. Iniziamo quindi ad analizzare l'ubicazione fisica dell'abitato e mettiamola in relazione con i vari gradi di connessione attualmente esistenti. “L'Ago" Dista 1 km dalla diramazione della SS1 Aurelia e 4 km dallo svincolo autostradale A12 Carrodano, o 7 km verso sud dallo svincolo autostradale A12 di Brugnato – borgo capoluogo della bassa Valle Vara. L'Ago, facilmente raggiungibile in tutte le stagioni, ha quindi la peculiarità di godere di un collegamento veloce e rapido alla viabilità carrabile di livello europeo per poter raggiungere velocemente punti di interesse come l'Aeroporto di Genova o quello di Pisa abilitati a collegamenti internazionali o raggiungere in modo veloce le stazioni ferroviarie più importanti di Genova e La Spezia. Dal punto di vista dei servizi commerciali, pur non essendoci nessun negozio nel borgo, a soli 7 km dal borgo stesso è ubicato il Centro commerciale ShopInn, un Outlet di interesse nazionale dove è possibile trovare ogni tipo di merce. Alla stessa distanza il centro a forma circolare di Brugnato di particolare interesse storico, offre ogni tipo di merce e locali. Sempre a Brugnato si tiene anche il mercato settimanale dove è possibile acquistare prodotti di vario genere. Oltre alle amenità della Valle e la tranquillità dei luoghi, L'Ago offre un ulteriore plus a chi vuole investire e partecipare alla vita del villaggio. Levanto, capoluogo della selvaggia costa a Nord di La Spezia da cui si diramano tutti i sentieri verso Le Cinque Terre e Bonassola, punto di partenza dei treni locali, dista solo 20 km percorribili in meno di 15 minuti di auto, attraverso uno scorrevole raccordo autostradale che permette a chi risiede in L'Ago di poter usufruire anche di giornate passate al mare in una delle pochissime spiagge della riviera Spezzina e di ritrovare il fresco e la tranquillità della valle durante le serate più calde. Questi luoghi turistici in cui il tracking e l'escursionismo la fanno da padroni e che rappresentano un'eccellenza di rilevanza internazionale consentono di allungare la stagione turistica dalla seconda quindicina di aprile fino a metà ottobre.                            Da L’Ago a… Levanto Ore 0:25 Km 16,30; Borghetto di Vara Ore 0:07 Km 7,00; Cinque Terre Ore 0:25 (a stazione Levanto - treni ogni mezz'ora percorrenza 10 minuti; Portovenere Ore 1:04 Via Aurelia Km 41,40; Lerici Ore 0:39 Via A12 Km 41,10; La Spezia Ore 0:42 Km 29,40 tramite Via Aurelia; Genova (aeroporto) Ore 1:05 Km 82,50; Pisa (aeroporto) Ore 1:11 Km 99,50; Lucca (centro) Ore 1:09 Km 91,70; Forte dei Marmi Versilia Ore 0:54 Km 64,80                                                                                                               
Il Borgo è servito anche da una rete super WIFI che permette collegamenti internet veloci e stabili, è raggiunto dalla rete elettrica nazionale e mira a diventare un Borgo in cui tutta l'energia consumata proviene da fonte rinnovabile. Rete idrica e rete fognaria sono pienamente funzionanti.</p>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/693ea4b9-6b82-4633-82b5-400ff54057be.jpg" title="L&apos;Ago ">,<h2>PROGETTO DI RIQUALIFICAZIONE DI L'AGO</h2>,<p>La proposta meta-progettuale che si intende offrire a chi vuole investire nel borgo di L'Ago parte quindi dall'analisi di tutte le peculiarità prima analizzate supportate dalla prova sul campo che si è realizzata attraverso alcuni interventi di restauro già eseguiti all'interno del centro storico e inseriti nel circuito dei B&amp;B. Gli interventi di ristrutturazione oltre a consentire l'utilizzo in alcuni periodi di vacanza da parte degli stessi proprietari possono essere messi a reddito e garantire la manutenzione pianificata dell'immobile il pagamento delle tasse e anche una rendita finanziaria il tutto senza dover investire grosse somme. MyArching RTP attraverso la sua rete di professionisti può gestire in modo armonico i singoli progetti di ristrutturazione nel contesto del progetto globale che mira alla realizzazione di un moderno Hotel diffuso con servizi comuni gestiti da una società costituita da giovani imprenditori locali che ancora vivono il paese, non distruggendo il substrato culturale e umano presente ma integrandolo e facendolo divenire un fattore vincente. Ogni frazione di immobile potrà essere acquistata dagli investitori e adattata anche a specifiche esigenze ma tenendo comunque in considerazione anche l'utilizzo della struttura all'interno dell’albergo diffuso. Ogni unità immobiliare è venduta con progetto di ristrutturazione e opere eseguite a quota intera o in quota frazionaria con indicazione dei periodi di impiego. L'immobile restaurato sarà consegnato nei tempi concordati come da capitolati. Nel progetto saranno integrate tutte le reti necessarie e sistemi utili a migliorare la classe energetica dell'edificio e renderlo per quanto possibile energeticamente autosufficiente. Fra le varie destinazioni d'uso oltre alla residenza saranno predisposte parti relative a piccole botteghe e laboratori artigiani come studi di scultori, pittori e artisti in genere. Il pacchetto offerto da MyArching ATP nasce da una collaborazione con gli abitanti e i proprietari del borgo e prevede un ulteriore passo oltre alla semplice ristrutturazione degli immobili attraverso il metaprogetto generale a cui gli investitori possono aderire. Si adibiranno alcune parti di edifici alla realizzazione di alcuni servizi generali, una zona SPA adeguata alle esigenze dell'abitato e della potenzialità ricettive, saranno recuperati alcuni locali di proprietà della curia che sono attualmente gestiti dalla comunità locale per l'organizzazione degli eventi e le feste di paese, che possono diventare locali di incontro e di gestione e accoglienza dei visitatori e dei clienti del resort diffuso a cui tutte le proprietà restaurate potranno partecipare. La proposta di investimento si amplia quindi non solo alla ristrutturazione dell'immobile ma piuttosto all'inserimento della proprietà restaurata in un circuito che diventi una fonte di reddito per i proprietari e per chi vive il paese. Sarà lo stesso proprietario a decidere quanto riservare al suo uso personale e quale frazione d'immobile destinare ad un uso integrato nel sistema di albergo diffuso. Per prendere questa decisione potrà usufruire dell'aiuto dei consulenti MyArching con i quali analizzerà insieme l'utilizzo personale che vuole fare dell'immobile e comprendere il punto di equilibrio per fare si che l'immobile restaurato dia una equilibrata fonte di reddito e consenta un mantenimento della struttura senza ulteriori spese per il proprietario. In questa maniera alcuni giovani locali si occuperanno dei servizi necessari per migliorare le prestazioni del hotel diffuso e questo consentirà al paese di non spopolarsi e di divenire una fonte di reddito per i suoi abitanti.</p>,<ul><li>Servizi di pulizia delle abitazioni</li><li>Servizi di ristorazione in Suite o nelle sale ristorazione.</li><li>Servizi Well-being per la SPA (Massaggiatori ed estetista)</li><li>Servizi di accoglienza per la gestione dell'ospite suddivisi in:</li><li>Servizi di car sharing per gli spostamenti locali con auto elettriche o ibride.</li><li>Servizio di accompagnamento con autista a Stazioni e aeroporti per arrivo e partenza</li><li>Servizi di bike sharing e gestione di altre attività sportive e ludiche come ad esempio indicativo: Equitazione – Tracking - Ricerca Funghi – Pesca in fiume – Canoe e Rafting.</li><li>Servizi amministrativi per la gestione delle attività e promozione delle proprietà e del paese in rete ed in reale .</li></ul>,<h2>FASI DI ATTUAZIONE DEL METAPROGETTO</h2>,<p>La prima fase si attua nella ricerca dei proprietari di immobili e terreni della comunità di L'Ago disponibili a dare in gestione la progettazione e la valorizzazione delle loro proprietà immobiliari alla ATP MyArching che si occuperà di tutte le successive fasi di valorizzazione immobiliare. Sarà quindi indetta una assemblea pubblica in cui verrà presentato il metaprogetto e si apriranno le iscrizioni dei proprietari all'iniziativa. Saranno redatti contratti standard di affidamento di incarico professionale a pagamento posticipato (immobile con compromesso firmato dal promittente acquirente) con pagamento anticipato delle sole spese vive a piè di lista definite nel contratto stesso (spese per rilievi – spese per indagini catastali e documentali– spese per gestione della fase promozionale per la rete internazionale di promozione) . Il contratto con i proprietari immobiliari prevederà nella fattispecie:</p>,<ul><li>la definizione della soglia minima di partecipanti in numero di immobili e superfici disponibili per l'attivazione del progetto;</li><li>l'esclusiva per la gestione della vendita dell'immobile alla ATP MyArching che si avvarrà di mediatori immobiliari di fiducia e dei canali promozionali;</li><li>la progettazione esecutiva per il restauro dell'immobile inclusa la redazione di preventivi dettagliati a prezzo chiuso e capitolati d'appalto e la stipula di una convenzione con il comune per agevolare il rilascio dei permessi;</li><li>l'inserimento dell'immobile all'interno del sistema di pubblicizzazione dell'iniziativa verso potenziali acquirenti italiani e stranieri ;</li><li>la compartecipazione dell'immobile alle quote di proprietà e diritti per i servizi comuni ubicati in particolari edifici del borgo che presentano caratteristiche adatte al loro insediamento ;</li></ul>,<p>Una volta attivata la fase progettuale (fase due) per gli immobili (raggiungimento della soglia minima di partecipanti e superficie) sarà al contempo predisposta tutta la documentazione necessaria per la gestione dell'albergo diffuso, redatto il business plan relativo per la ricerca di eventuali finanziatori per l'avvio dell'operazione immobiliare nel suo complesso.                                                                                                                               
Nella fase di realizzazione degli interventi (fase tre) ATP MyArching si occuperà della direzione dei lavori e del controllo sugli stessi, dei collaudi fino alla consegna degli immobili chiavi in mano ai proprietari; inclusa la realizzazione degli interventi sugli immobili per parti comuni necessarie al funzionamento dell'albergo diffuso.                Nella fase di avvio dell'albergo diffuso (fase quattro), ATP MyArching si occuperà dell'organizzazione della parte promozionale e operativa per accompagnare la cooperativa di operatori del borgo alla autonoma gestione dei servizi e dell'albergo diffuso.</p>]]></description>
            <link>http://lago.property/la-visione-economica-e-tecnica/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">25a4d76b-c0f0-47ea-b13f-8edaa18e2e40</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2017 21:19:40 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il Calendario del Piano]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://imgflo.herokuapp.com/graph/2b2431f8e7ba7b0/e122ca96c1ace9d00ce34139a57faeba/croprotate.jpg?cropheight=4656&cropwidth=2619&degrees=0&input=https%3A%2F%2Fthe-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com%2Fe2a0a1dd-fc2c-4504-9765-ac410852fe5f.jpg&x=0&y=0">,<h1>Il Calendario del Piano</h1>,<ul><li>I tempi previsti si sono dilatati  per vari intoppi nel reperimento di tutte le informazioni necessarie  ma, nonostante tutto, siamo ora in grado di definire un timing di progetto definitivo visto che ci troviamo all’atto di firma da parte dei primi proprietari dell’adesione al progetto.  Nel frattempo abbiamo definito il gruppo progettuale e abbiamo attivato molti contatti in vari campi professionali per essere pronti ad attivare tutte le azioni necessarie a promuovere l’iniziativa a vari livelli.</li><li>Sono stati redatti i metodi per il coordinamento della progettazione e la condivisione degli obiettivi - E’ stata creata tutta la contrattualistica necessaria all’avvio del progetto e la modulistica e sono state organizzare le regole per la condivisione e la partecipazione al progetto.</li><li><a href="https://m.facebook.com/events/109359109749226?view=permalink&amp;id=109359116415892" title="Evento">Entro 28 febbraio 2018 avvio della fase di rilievo per gli immobili che hanno aderito al progetto ed i cui proprietari hanno firmato il contratto.</a></li><li>A seguire  entro 3 mesi dalla data di consegna dei primi rilievi lo staff architettonico impiantista e strutturale procederà alla consegna dei progetti  completi degli immobili e alla creazione dei rendering e  viste come se fossero già risanati. Goal previsto per fine Maggio 2018</li><li>in contemporanea Lo staff tecnico/economico si occuperà di selezionare materiali,  imprese e quantaltro necessario per redarre i preventivi di spesa  per la ristrutturazione chiavi in mano degli immobili.</li><li>mentre sempre in contemporanea lo staff commerciale e contabile  redigerà il businnes plan prevedendo i vari scenari e coreggendo via  via  il divenire dei progetti 
 inserendo le varie attività economiche e le previsioni  delle spese di attivazione dell’intero sistema di accoglienza /  servizi  / agricoltura diffusa.</li><li>Dopo un momento di verifica e aggiustamento  a inizio giugno “018 con tutti i dati confermati si darà l’avvio alla fase di ricerca degli investitori e dei potenziali acquirenti di porzioni o interi immobili.</li><li>Nel frattempo a partire da febbraio e via via in crescendo fino a  Giugno  inizierà anche la promozione  sia dei primi servizi collettivi di ospitalità diffusa che saranno coordinati a partire da maggio 2018, che al tempo stesso saranno anche un modo per supportare in modo concreto la ricerca degli investitori per  attivare il grosso dei lavori di ristrutturazione necessari a portare a compimento il progetto.</li><li>Sarà la bontà del Business plan  e l’interesse suscitato negli investitori a scandire le successive fasi  di cui vi daremo conto  non appena possibile.</li></ul>]]></description>
            <link>http://lago.property/le-fasi-di-attuazione/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">1cc733b0-f7b6-49a8-93e0-73d20948b312</guid>
            <pubDate>Sun, 28 May 2017 21:19:20 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come Partecipare a #ProgettoLAgo]]></title>
            <description><![CDATA[<a href="https://1drv.ms/f/s!AtM02Wu_Fo4oiTjNNekkJYJ13TLt" data-role="cta">Scarica i modelli di contratto</a>,<img src="https://imgflo.herokuapp.com/graph/2b2431f8e7ba7b0/aa9d844bde34bf530c2f4d8dd6d4bcda/croprotate.jpg?cropheight=2619&cropwidth=4656&degrees=0&input=https%3A%2F%2Fthe-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com%2F6692a01d-db9f-478a-8cda-9e16b25f8aaa.jpg&x=0&y=0">,<h1>Come Partecipare a #ProgettoLAgo</h1>,<h2>Sei un proprietario di immobili da ristrutturare.</h2>,<p>Se sei un proprietario di un immobile o di diversi immobili che non utilizzi in L’Ago o nei suoi immediati dintorni, anche terreni e vorresti metterli in vendita o metterli a reddito (cioè ricavare un guadagno dall’affitto degli stessi dopo un’operazione di restauro o riconversione) ti chiediamo di compilare il modulo di preadesione proprietari che si trova in alto nella home page o qui sotto. Ti servono i seguenti dati:</p>,<ul><li>una email per farti ricontattare ed un telefono;</li><li>dati catastali dell’immobile/immobili - foglio particella o mappale subalterno;</li><li>indirizzo dell’immobile;</li><li>stato dell’immobile.</li></ul>,<p>Quando ci avrai fornito queste indicazioni preliminari ti ricontatteremo e analizzeremo con te se l’immobile ha le caratteristiche per rientrare fra quelli partecipanti a #ProgettoLAgo. </p>,<p>Se non sai come compilare il modulo puoi contattarci al numero di telefono +39 392 2906 078 e provvederemo a definire un appuntamento per compilare noi stessi il modulo di preadesione con le indicazioni che ci fornirai via telefono oppure clicca qui sotto sul pulsante e prova a compilare tu stesso il modulo.</p>,<a href="https://goo.gl/forms/FNH0uvUvbNtGwyH93" data-role="cta">PREADESIONE PROPRIETARI</a>,<p>Per attuare #ProgettoLAgo è necessario che sia raggiunta una massa critica di immobili (cubatura e proprietari) disponibili ad attuare il progetto e che aderiscano all’iniziativa. Stiamo attivando il progetto e abbiamo già verificato molti immobili e redatto una scheda preliminare che ci consente di dare una valutazione preliminare dell’immobile nello stato di fatto. molti proprietari ci hanno già fornito tutte le informazioni necessarie perché l’immobile possa essere inserito in #ProgettoLAgo.</p>,<ul><li>dati catastali e planimetrie catastali</li><li>verifica liceità urbanistica</li><li>Valutazione immobiliare certificata</li><li>APE o ACE</li><li>rilievo dello stato dell’immobile</li><li>documentazione fotografica interni esterni di tipo professionale</li></ul>,<p>Se la proprietà non  è riuscita a fornire tali datilo staff progettuale sta provvedendo al reperimento dei dati mancanti dopo aver fornito  un preventivo di spesa per il cliente.</p>,<p> Tutte le altre operazioni necessarie per la valorizzazione dell’immobile sono incluse nel contratto professionale che stiamo siglando  con i primi proprietari aderenti:</p>,<ul><li>progetto per autorizzazione</li><li>progetto esecutivo</li><li>capitolati prestazionali</li><li>integrazione dell’immobile nel business plan e nel Programma di promozione di #ProgettoLAgo </li></ul>,<p>Abbiamo definito che per partecipare al progetto occorre versare al Professionista Referente e allo staff progettuale una  piccolo acconto iniziale a copertura delle spese iniziali per l’avvio del progetto.</p>,<p>Il Professionista ed il suo staff  partecipano  come investitori al progetto e quindi la maggior parte della loro parcella sarà pagata a lavoro eseguito, una volta che saranno stati rintracciati gli investitori che permetteranno al progetto di Spiccare il volo.</p>,<h2>Hai una proprietà già ristrutturata.</h2>,<p>In tal caso potresti proporre la tua proprietà per partecipare al sistema di accoglienza diffusa prevista per #ProgettoLAgo. Una volta definiti dal Business plan generale i requisti e gli standard estetico funzionali degli immobili valuteremo  la tua proprietà per verificare la necessità di eventuali  lavori per adeguarsi agli  standard definiti a progetto L’inserimento della proprietà nel sistema di accoglienza diffusa . Se già gestisci un B&amp;B o un appartamento per vacanza potrai delegare l’attività gestionale  di accoglienza e pulizia all’organizzazione che gestirà l’accoglienza di borgo e a te resterà solo il compito di raccogliere il reddito che il tuo investimento immobiliare produce. A te definire per quanto tempo mettere a disposizione l’immobile per l’attività turistica e quanto tempo dedicarlo al tuo uso personale. Il tuo immobile sarà pienamente integrato assieme agli altri immobili messi in vendita ristrutturati  o migliorati dagli attuali prorpeitari che stanno partecipando alla prima fase di #ProgettoLAgo. Il progetto di accoglienza diffusa intende avviarsi sin da questa primavera 2018 quindi affrettati a contattarci per avere maggiori dettagli. puoi utilizzare sempre il modulo di preadesione proprietari per segnalare la tua  volontà di approfondire  la proposta come host. </p>,<h2>Ti interessa lavorare nell’indotto.</h2>,<p>Se non hai un immobile da mettere in vendita o a reddito, ma vorresti trovare una fonte di reddito puoi candidarti per la gestione dei servizi turistici collegati all’accoglienza. #ProgettoLAgo prevede servizi di:</p>,<ul><li>ristorazione</li><li>contabilità e gestione dell’albergo diffuso e delle proprietà</li><li>manutenzione degli immobili</li><li>massaggi</li><li>pulizia</li><li>gestione delle aree sportive</li><li>guida turistica</li></ul>,<p>e molti altri servizi potrebbero essere implementati e gestiti fin da subito attraverso il comitato di San Giovanni già ora operante a L’Ago e che sarà il fulcro dell’attività ricettiva in questa fase di avvio della riqualificazione di L’Ago.</p>,<p>A breve il pulsante di autocandidatura sarà attivato.</p>]]></description>
            <link>http://lago.property/come-partecipare-a-progettolago/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">ccd000a7-d691-4cb7-af65-6c9933c51c67</guid>
            <pubDate>Tue, 30 May 2017 08:17:56 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I SERVIZI PER I PROPRIETARI]]></title>
            <description><![CDATA[<img src="https://imgflo.herokuapp.com/graph/2b2431f8e7ba7b0/75427257862264c015f1b62ac16bd510/croprotate.jpg?cropheight=640&cropwidth=480&degrees=-90&input=https%3A%2F%2Fthe-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com%2F789fceed-9498-4d48-87d8-dd5c9c71a9fb.jpg&x=0&y=0">,<h1>I SERVIZI PER I PROPRIETARI</h1>,<h2>Per la sigla del contratto</h2>,<p>Il primo passo da affrontare per valorizzare il vostro immobile è siglare il contratto di collaborazione fra professionista e proprietario.</p>,<a href="https://1drv.ms/f/s!AtM02Wu_Fo4oiTjNNekkJYJ13TLt" data-role="cta">SCARICA IL  TUO CONTRATTO</a>,<p>Se hai ricevuto per email la valutazione del tuo immobile Allegato 1 puoi stampare la documentazione e compilare il tuo contratto inserendo i tuoi dati personali, quelli degli o dell’immobile ed i valori evidenziati in email relativi alle varie competenze professionali e al valore dell’immobile. Nel documento di delega dovrai inserire i dati degli altri proprietari che ti hanno delegato a rappresentarli per la firma del contratto, (ricordati di fare anche una copia dei documenti di riconoscimento di tutti i comproprietari da allegare alla delega)</p>,<p>Tu dovrai firmare il contratto e i deleganti il documento di delega con i loro dati ed inviarci il tutto come da istruzioni contenute nella email a mezzo posta celere.</p>,<h2>Documentazione insufficiente</h2>,<p>In caso di documentazione insufficiente non saremo stati in grado di chiudere la tua valutazione preliminare e quindi riceverai una email nella quale ti segnaleremo cosa ancora ci manca per chiudere la tua pratica e fornirti la valutazione preliminare.</p>,<p>Per poter svolgere questa ricerca, ove necessaria, vi sarà inviata una comunicazione via email e telefono, da parte del professionista che segue in questa prima fase il vostro immobile. Per questo servizio di verifica e ricerca catastale è necessario il pagamento di una parcella professionale minima per eseguire tutte le ricerche necessarie al Catasto terreni e Urbano.</p>,<p>Se sono emersi nella ricerca problemi di non conformità catastale o urbanistica ve li segnaleremo e preventiveremo anche la spesa per risolvere i problemi ed ottenere nu fabbricato pienamente in regola.</p>,<p>I documenti di delega necessari vi saranno inviati via Email o fax da ritornare firmati con i vostri dati a mezzo posta celere 1 all’indirizzo:</p>,<p><a href="https://card.inigoapp.com/i/0E5086A501D6E9B13F3E5C8966BD2833?sh=1458283507" title="">Massimiliano Lusetti Ingegnere</a></p>,<p>Loc. Crova 1F</p>,<p>16030 Moneglia GE</p>,<p>Oppure anticipata via Email all’indirizzo segnalato in calce alla comunicazione pervenuta.</p>,<p>Il pagamento del servizio di ricerca catastale può avvenire tramite bonifico bancario come da istruzioni che vi saranno inviate via email o tramite carta di credito o conto pay-pall utilizzando il pulsante qui sotto. L’importo di questo servizio è 38/oo euro iva e spese catastali incluse. Le planimetrie e gli atti recuperati vi saranno trasmessi assieme alle risultanze ottenute per la valutazione dell’immobile al vostro indirizzo email/fax o consegnate a mano in L’Ago alla firma del contratto di adesione a #ProgettoLAgo</p>,<iframe src="https://the-grid.github.io/ed-userhtml/?g=eJyNkdtKAzEQhu_7FEPuu9EbQekWSsFTi_RC9HLJJtnd0ZxIZt3uG_kevpjZliKKiJAhM4H5__kyi8ZHC0ISeleyjiikK86HYSiCGIMwhfSWyxbnNTo-6DrJyMBq6rwqWfCJGJCIraaSVeQDW84W6EJPQGPQWRCV0o6BEzZX0ioGb8L0Oa_SfC8Nyte_W7psoVVV90TeVfjVf3F_efu02V6vNs-rh58aaEWrGaQof2Py9YuWlA5oSNXdI88HeU1uiuw1Oj-s19X2pmixYVD7qHQs2dlpqNTXFjO5MBl7J8adMPDxDmimn_HKQxQB86Uhoeyjh6AjBNGKqPNbI2LCU-mdQaeLA4Btj4rfHP_NgDzvhgfca3Mce0BFXcnOGXQa246mNNvwaePL2SdQPa1O" height="244"></iframe>,<h2>Contributo di accesso</h2>,<p>Per inserire il vostro immobile in #ProgettoLAgo è necessario pagare la tariffa di accesso al progetto come segnalato nel contratto. Tale parcella copre le spese iniziali di attivazione del progetto ed è dovuta da tutti i partecipanti ad emissione avviso da parte del General Manger di progetto L’Ago e pagabile entro 30 giorni. ( vedi i termini di contratto)</p>,<p>Per i Proprietari residenti in provincia di La Spezia e Genova saranno organizzati eventi in L’Ago per la stipula del contratto in cui le persone invitate potranno partecipare. Per chi vive fuori la Liguria è possibile prenotare ove disponibile visita di un referente MyArching per la provincia o regione in modo da agevolare in modo veloce e comodo per il proprietario la stipula del contratto.</p>]]></description>
            <link>http://lago.property/i-servizi-per-i-proprietari/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">56b29898-d79c-491a-9d7d-da4f3bb7040f</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 10:03:44 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lascia un tuo commento]]></title>
            <description><![CDATA[<h1>Lascia un tuo commento</h1>,<img src="https://imgflo.herokuapp.com/graph/2b2431f8e7ba7b0/fc2c13544fa80f344d80beeb1bc006f9/croprotate.jpg?cropheight=2619&cropwidth=4656&degrees=0&input=https%3A%2F%2Fthe-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com%2F7a38873d-0199-479d-99db-ac39747b59a1.jpg&x=0&y=0">,<p>Vuoi commentare la nostra iniziativa? Vuoi condividerla con altri amici su Facebook? lascia qui il tuo commento, saremo lieti di dare le risposte e le informazioni che vuoi!</p>,<iframe src="https://the-grid.github.io/ed-userhtml/?g=eJxNkUFrwzAMhe_5FSaDNYHW7gYbbEl6KOzQS0-9jTFcW26dJnawlWxl7L9PaVPYzZI-3pOeS20HZnWVmv0ieI_pqhTUWiVlVMF2uMpM7xRa7zI9Z3FObM5-EsYGGVhNtakjq5jmB8C3BlpwGNfnnTxsZQtZzN-XHwXR1rDsP7M-b3RGUjkLgH1wIzMJqQASYeJIoaABt5pmVl8xHoOiMhVCeedAITdSwd77E3eAwuLnZieiPvE63n2bfdtUD_cDhEhHVMMjf0lHGdqbdzKQx9Zr4NZFCLgG4wNk0115kfxm2qt-3GTOZtdEZvS6-S3qSD6zPC9KMeWVlGOiqpExXkJVvr2EkjItUS6OAUyVHhG7-CpEIw-ed8F35H0WE_JlNR6r9Hm5nBqubzsfkfSebt_zBx-ykOw" height="244"></iframe>,<p>Vuoi contattare direttamente il Coordinatore di progetto per avere maggiori informazioni <a href="https://card.inigoapp.com/i/0E5086A501D6E9B13F3E5C8966BD2833?sh=1458283507" title="Massimiliano Lusetti Ingegnere">segui questo link</a></p>]]></description>
            <link>http://lago.property/lascia-un-tuo-commento/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">5c684a3d-9de8-4fa8-bde7-e3448b28da28</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 08:41:51 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il Nostro Blog]]></title>
            <description><![CDATA[<h1>Il Nostro Blog</h1>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/ec211a49-7274-4944-8766-011c7768b8de.gif">,<h2>Le informazioni in tempo reale sullo sviluppo dell’iniziativa:</h2>,<a href="http://lago.property/la-filosofia-dellarchitettura-in-progettolago" data-role="cta">La filosofia dell&apos;architettura</a>,<p>Postato il 10/10/2017</p>,<a href="http://lago.property/riuso-filosofia-di-progettolago" data-role="cta">Riuso: Filosofia di #ProgettoLAgo</a>,<p>Postato il 19/09/2017 di Stefania Mirandola</p>,<a href="http://lago.property/meeting-progettolago" data-role="cta">Meeting Professionisti 15 / 16  09</a>,<p>Postato il 17/09/2017 di Massimiliano Lusetti</p>,<a href="http://lago.property/esempi-turismo-nei-borghi" data-role="cta">Esempi: turismo nei borghi</a>,<p>Postato il 20/08/2017 di Massimiliano Lusetti</p>,<a href="http://lago.property/esempi-servizi-turistici-integrati" data-role="cta">Esempi: Servizi turistici integrati</a>,<p>Postato il 10 /07/2017 di Massimiliano Lusetti</p>,<a href="http://lago.property/esempi-campagna-e-crowdfunding" data-role="cta">Esempi: Campagna &amp; Crowdfunding</a>,<p>Postato il 20/06/2017</p>]]></description>
            <link>http://lago.property/il-nostro-blog/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">26b3178d-8ac5-4ee1-af47-91317dae5627</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 09:21:26 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Riuso - Filosofia di #ProgettoLAgo]]></title>
            <description><![CDATA[<h1>Riuso - Filosofia di #ProgettoLAgo</h1>,<a href="https://www.linkedin.com/in/stefania-mirandola-52905a17/" data-role="cta">Stefania MIrandola Architetto</a>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/27d5eb72-3aeb-4ad9-8977-2dec19394369.jpg">,<p>“Oggi, per pura casualità, sono ritornata qui, ovvio ci vivo è facile, ma l'argomento per il quale mi sono ributtata in queste foto, stamattina, era 'puntare airifiuti zero in edilizia si può?'. Non so se ci si arriverà, a mio parere saremo costretti, come per tutti i settori. Ma se si partisse prima di essere costretti, imparando a lavorare su ciò che si ha, non possiamo pensare di demolire tutto il patrimonio edilizio per rifarlo nuovo, perchè caricheremmo il pianeta di macerie che non è in grado di smaltire. Quindi il recupero del costruito è inevitabile. E se imparassimo a tenerci non solo i muri, i solai, ma anche gli infissi, recuperandoli, o se proprio non si può, ricomponendoli per farne di nuovi? E se recuperassimo le vecchie travi non più utilizzabili per farne top e ripiani? E che dire delle vecchie piastrelle o degli sfridi, ho recuperato da vecchi cantieri piastrelle bellissime anni '60 con grafiche che ora si cerca di copiare, perchè non rivestire i bagni con pannelli di trencadis, magari fatti da noi? E le vecchie cornici in gesso che diventano pezzi di arredo? Gli imballi in legno che diventano utili armadietti per il bagno? Andate avanti voi:)<a href="https://www.facebook.com/hashtag/nonsibuttavianiente?source=feed_text&amp;story_id=1680355008650837">#nonsibuttavianiente</a><a href="https://www.facebook.com/hashtag/restyling?source=feed_text&amp;story_id=1680355008650837">#restyling</a><a href="https://www.facebook.com/hashtag/recupero?source=feed_text&amp;story_id=1680355008650837">#recupero</a><a href="https://www.facebook.com/hashtag/rifiutizero?source=feed_text&amp;story_id=1680355008650837">#rifiutizero”</a></p>,<p>Stefania Mirandola Architetto</p>,<p>Ndr: Per vedere ulteriori esempi di recupero intelligente cliccare sull’immagine e sarete riportati al post Facebook di Stefania Mirandola Architetto; uno dei professionsiti del Team MyArching per #ProgettoLAgo</p>]]></description>
            <link>http://lago.property/riuso-filosofia-di-progettolago/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">76ae8a47-f962-4e56-8d3f-a3ffef37d393</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 00:21:30 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meeting #ProgettoLAgo]]></title>
            <description><![CDATA[<h1><strong>Meeting #ProgettoLAgo</strong></h1>,<p>September 19, 2017 <a href="https://www.archingstudio.org/single-post/2017/09/19/Meeting-ProgettoLAgo" title="">Massimiliano Lusetti</a></p>,<img src="https://the-grid-user-content.s3-us-west-2.amazonaws.com/60bc466c-3d88-4f09-8dcb-01e639bd4307.gif">,<p>Si è svolto sabato e domenica scorsi a L'Ago il primo meeting dei professionisti che partecipano all'iniziativa. Abbiamo visitato una ventina di immobili I cui proprietari sono interessati a partecipare all'iniziativa. Si sono definite collegialmente le linee guida essenziali per l'avvio della fase progettuale vera e propria. Si è ulteriormente affinata la presentazione del progetto presso i proprietari e durante il pranzo conclusivo dell'evento è stata coinvolta la cittadinanza, per la realizzazione di un progetto globale condiviso che esalti le peculiarità sociali del borgo. L'entusiasmo della comunità e dei professionisti è molto elevato.</p>,<p>Intanto siamo già attivi sulla fase preliminare e il lavoro in queste due settimane sarà molto intenso per portarci al prossimo incontro all'avvio pratico di tutte le operazioni progettuali..</p>,<p><strong>Il treno di #ProgettoLAgo sta per partire, Salite in carrozza!</strong></p>,<p>LA PROSSIMA FERMATA per partecipare come progettista si effettua sempre a L'Ago il weekend del ,30 settembre / 1 ottobre; E' necessario che chi intenda collaborare a tale progetto sia stato almeno una volta a L'Ago e ne abbia assaporato le sensazioni. Inoltre è richiesta l'adesione all'associazione Archingstudio di tutti i professionisti poiché si adopereranno strumenti di gestione e comunicazioni messi a disposizione dall'associazione stessa.</p>,<p>Più dettagliate informazioni sui temi e obiettivi dell'incontro saranno trasmessi in tempo. ai partecipanti.</p>]]></description>
            <link>http://lago.property/meeting-progettolago/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">a0575a81-5f3a-4b96-b8e7-56cba4fa651d</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 08:52:09 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>